其實洗腦呢件事好易 有無人入過保良局訓練營

入去前個個話唔會點 唔會點
又話咩比人打即刻走
到最後個個喊住咁多謝班阿sir
番到學校又分享又盛
講緊只係4日3夜
幾日時間就洗晒班人腦 要人服從

總有班人 享受被洗腦 亦覺得自豪

有 但我果陣係扮

同傳銷一樣
明明呃人
個個去到以為自己搞生意

雨革之後入警隊班黃絲

入到去，斷絕外界聯絡
摧殘你身心，然後再鼓勵你，俾條出路你
成功

細個去過一個訓練營，唔記得咩黎
教服從同紀律合作果啲
個時覺得啲規則同班老野好撚on9啲諗法好守舊

第二日就屌到個老野帶多幾條友黎同我傾，最後入埋office叫屋企人黎車我走

所謂洗腦只係你信念唔夠

仲有大學啲o camp
搞個學生活動，班人都可以上晒腦，又鬧交又喊咁
情境嘅力量係好恐怖，就算唔係史丹福監獄實驗咁極端嘅情境，都可以(短暫或長遠) 改變人嘅個性

正正就係而家打得最狠個班爛頭卒
加入納粹反納粹,提出黎個個真係香港第一智障

細個去過軍訓
我覺得謝師嗰part啲人係扮

只要你夠膽開聲屌，佢哋完全奈你唔何

如果你被逼留camp多幾日，你就未必可以牙斬斬
津巴多話齋，永遠唔好高估自己對抗情境嘅能力

你走到咪洗你唔到
一路操你體能一路洗腦個效果好好

去做果d仲智障

我細個未開智，去咗個軍訓營，而家唯一印象係要6點起身同摺被同逼你個小學雞係7度既冬天著佢件短袖。佢講既野全部冇印象

無錯
人地環境係有科學驗證過可以令你身心都服從佢果套價值觀
話要滲透警隊根本係笑話
體制化本來就係令你當初抗拒體制, 最後令你不得不依賴體制而活
就算唔講警隊, 成個政府都係, 個個後生入去都係黃,
但做耐左就會成為體制既一部份, 變成你地而家見到既深藍

因為群眾壓力
當有人開始服從 就會慢慢全部都係

過來人
真係咁 但一個星期打回原形
家長最重要要睇住小朋友 唔好靠哂老師

以結果黎睇總有一兩個冇被洗到腦。只係佔個比例比中國有好人仲少姐

真係唔會被同化既，好似除暴go 果啲有就一定好。

最尾個分享會熄哂燈 又擺哂蠟燭 跟住個mc又講到好似講故咁 跟住格離d同學個個污低個身流馬尿 我心諗 做乜9啊

所以傳銷係幾咁有迶場
傻鳩何其多

好撚多

咁咪好眼訓

當年係保記學校做TA跟過一次入camp
嘩屌佢地老味
食飯要餵埋老師食完
然後自己先食飯

有個學生遞羹飯比我
我話「同學擺返低隻羹，我有兩隻手，自己食。」

以前中學係我地呢屆既唔同年分搞過幾次
有1次仲直情係廣州武警基地搞保良局班導師跟埋上去
佢地一黎就鬧我地全部人垃圾呀乜乜
總之要踩到你一文不值 摧毀你本身腦入面果套mindset
再灌輸你地佢果套價值觀
無論有無道理，總之就要你服從上司長輩
但無論佢呢d camp搞幾多次我都係無乜感覺
我係由一開始佢鬧我地垃圾果part已經無感覺
因為我覺得自己唔係垃圾 自己唔覺得佢地係鬧緊我
所以連帶後面佢地果d洗腦都完全聽唔入耳

弱智先去

班傻閪仲要返到嚟叫口號 柒到仆街

態度正確

鬥惡就得
利申 自己一個行開左

入過 班契弟黐線
同埋無良局好多教畜

依家咪變曬畜牲囉

係無印象
但可能佢個種思想已經有部分植入左你潛意識

我調返轉細細個就俾人話係垃圾
所以去呢啲camp俾人激勵係完全無feel
做垃圾做廢人都幾可以好開心架嘛

好恐怖

我當年真係唔理啲教練 最後由鳩我自生自滅
話唔俾我食飯 照自己裝 罰乜罰物都唔理

我唔知依家玩成點 會唔會打鳩班學生
但我就無痛無病輕鬆過 係睇你夠唔夠疆

屋企條被係咪起角

補充返 我訓練營都係香港
上面見到有人要去支那 咁另計
我應該都會做狗忍幾日如果要去支那
但就一定洗唔到我腦

例如HKU hall O
洗班Freshman為個hall打生打死
成件事其實好無聊

大學生都尚且
如此大家唔好高估自己

呢個係年經嚟，之前舊登都有講過呢個營。基本上大部分中小學生有去過

入過
不過成班仆街兩星期之後打回原形
多左幾舊魚呀

唉

走果下屌佢一鑊金嘛

小五同中一強制要去黃埔軍校，全部都要一路步操一路唱紅歌，仲要鬥大聲，嗰時都唔知係洗腦工程 返嚟仲覺得幾好玩

而家諗返先知自己戇鳩

所謂人生規劃、願景40 洗腦課程？

有 小學生嗰時

咁不如你對冧我吖我咁垃圾
無撚用架喇

Me too
我個陣都唔知自己做緊乜嘢
其實我認為黃絲更加要去
去左只會更黃
同時了解曬人地訓練營既內容 國民教育個D
連藍絲都唔夠你識得多 鬧返佢地轉頭

我係話在座咁多位

但係冇事 我連發生咩事都唔覺得
最緊要獨立思考（反叛思維貼切啲）

所以要反洗腦啦
文宣 連儂牆 黃店

Yes

諗起天保民

無入過

點解會入呢啲咁既營

我都入過 成件事係係咁逼你喊又洗你腦咁勁on9

班狗不停受Order
結果百份百就以為大sir Order就係宗旨
然後將呢套Order套落全香港

個個都係咁講

然後仲要因為自己嘅懦弱唔敢反抗
會鬧其他嗰啲唔服從嘅人

被殘廢餐

去做個班只係拎呢個做藉口 等自己心安理得入去

大學ocamp算唔算

人係易受情境影響嘅，所以呢啲洗腦camp唔係冇用
但其實個效果都係好短暫，出返個camp過一排就會變返正常

我好支持佢哋嘅目標
不過入到去之後可以完成目標嘅成功率成疑

真係好撚over

記得啲阿sir叫我哋寫家書多謝父母，跟住我喺封家書度屌鳩老母做過on9嘢，個阿sir睇到o曬嘴

仲有行石澗俾個阿sir罰坐落個勁污糟嘅潭度，跟住個阿sir係到屌鳩班人，話咩唔忿氣就起身，其他人都冇起身但我真係唔想再聽佢廢噏所以就起身走咗上去，點知個阿Sir忽然叫我去幫其他人上嚟，我擰轉身見到班人仲坐囇係啲污糟水度郁都唔郁
後尾個阿Sir搵幾條友罰做掌上壓，跟住有條友走埋嚟話如果我唔起身走佢哋就唔會俾人罰做掌上壓，我心諗wtf

食飯又要幫老師按摩 做咩都要聽指令
係啲活動算係歷奇有野玩下
但狗也不屌

諗起班導師講幾講班同學喊撚哂

我細細聲講左句 都唔知喊乜

比隔離果個鬧我冇感情

成個camp過程入面都做戲做得好辛苦
只可以配合佢地快啲完

迫人接受佢哋個套？

未去過, 有冇人講解下

根本一開始就唔應該坐污糟嘅潭度
你地一坐就已經中撚左伏

保良局訓練營用嘅方法好似人生改造課程，首先將你操到無力，令你筋疲力盡同時精神防備減低，呢個時候揾兩夜叫三九唔識七講「成功人士」，之後再播音樂「感化」。
其實TVB係用同一招。

最抵死呢啲係要俾錢參加
俾錢自殘

預防洗腦疫苗
試過就唔會咁容易被洗腦

入完去出返嚟真係乖左，維持左三個月左右

以前去過呢d 心諗仲咩鳩
個個好似鬼上身咁
之後出嚟做嘢都去過
上果d咩成功學大師(公司迫）
上完幾日的人好似個個李嘉誠咁
覺得一出去就可以做有錢人
跟住個講師做就一定發達
我就完全無反應唔知佢地咩事

不過都會有失敗個案，真係洗左腦

嗰陣係逼你做奴隸逼你扮on9
阿sir同你講早晨成班要係咁跳
唔知做乜鳩

真係痴撚線
每朝早一見到老師一定要停低原本做緊嘅嘢 狗衝過去同老師打招呼

屌好撚心寒

我喺隔離笑俾啲同學鬧

同年參與保良局朱敬文中學的中三領袖訓練營的王先生亦指出，同學會被罵垃圾，更要在地上扮曱甴，「因為曱甴係社會上最低等嘅生物，話我哋服從唔到命令，價值觀錯晒，要我哋瞓喺度反思。仲要講『我係曱甴，我做錯嘢』」，令學生失去自尊心。

陳先生指當年入營第三日，教練向他們指「如果你哋團結就要剃頭、好想重獲新生就一齊剃頭，呢個係一個symbol」，陳同學認為訓練營灌輸一種「有自己style就係唔好」的觀念予學生。

保良局朱敬文中學畢業生王先生表示，營內教練會要求學生先為教師揼骨才可食飯。（受訪者提供圖片）

same here

當年唔撚去 俾班去完嘅排 話唔去無撚用

咁樣講緊係易
但呢D情景莫講話小朋友，大人都會默默服從權威同大眾

點解香港咁撚癲既
澳門就算要去大陸黃埔果邊軍訓
都當你公子咁，最多見你柒下柒下屌你兩句罰下你做situp

原本諗住跟佢玩會快啲完，點知要聽條廢老係到廢噏
本身入個營都係因為好奇

uh

果陣個班主任好睇我地 應該幫我地隔走左好多體罰野

即刻諗起青衣梁植偉洗腦團

其實九成人都係扮
得一成真係on9比佢洗

我地班d女 會食飯去幫d咩教練按摩
真係彩佢都有味

因為香港人冇咁「聽話」
所以要由下一代開始摧毁你嘅反叛思想

屌 其實諗諗下好恐怖
狗隊應該都係用緊同樣策略去洗啲狗仔腦
仲要有錢有宿舍去麻醉佢
成個制度根本係變撚態

保良局訓練營班撚樣挽下手仲衰過狗
根本佢真正嘅核心目的係教班學生點樣分化
佢嗰頭3日啲活動完全係要你將其他班當做敵軍當做假想敵
係最後嗰一日玩個懶係團結嘅爬高牆活動
呢個活動先係見真章啲學生究竟係真係俾你train到好團結定係為求個人目的而不擇手段

洗腦就真係好見人見志 但就我觀察平時啲attention seeker同擦鞋狗係特別易被佢洗到

當年有幸被assign去一個比較好嘅阿sir 叫我地凡事留一線唔洗去到咁盡 不過換嚟嘅係自己班俾人羞辱

真所以一入就收曬你電話

真係睇你啊蛇點做 我個年成班男仔坐埋一邊叫親都hea做分享又個個講一兩句都出到去

我個陣又無喎

自己本身係嗰啲好難共情嘅人
之前ocamp有個環節叫主節逼人講曬過去嗰啲傷痛
個個自己講聽人經歷都會喊曬咁口
我就冇乜感覺成日都要扮感動
以前會好羨慕嗰啲人咁鬼感性
依家反而覺得個人冇咁易共情反而令到自己冇咁容易比其他人情緒感染
反而可以更加冷靜睇清形勢
冇咁容易被洗腦

夜晚其中一個環節黎 印象中係個班搞手最大個件入營講

成日都要人分享分享
到底可以分享乜鳩

你反抗佢地唔會罰你
係罰你d同學 唔比食飯
到番學班同學會杯你

嗰陣有同學比人洗到
啲唔知咩鳩任務失敗
啲垃圾sir問佢個樣咁惡做咩
佢勁大聲：我唔甘心！

利申冇參加全程
但啲同學去完返嚟好似鬼上身咁
持續咗至少半年ON9

曾梅？

有參加過
全班3x人得5-6個冇俾人洗腦

呢件事諗返真係好恐怖
全部人都有斯德哥爾摩...

冇錯, 仲要剃光頭真係ON撚鳩
係入面完全體驗到垃圾藍絲思維

你諗吓你入去幾晚就變成咁，入去曱甴學堂半年嗰啲出嚟會變成點

參加左半日 俾人罰足半日

講多少少，其實呢啲可以用好普通嘅心理學去解釋，例如conditioning, 群眾壓力等
但正如我上面所講，呢啲camp對學生嘅影響有限，反而係對班導師影響重大，因為佢哋應該係長期做
就好似班黑警同柳記噉，明明冇料但就有好大權力，就真係以為自己係人上人，根本就係路西法效應

咁似嗰啲傳銷公司

同另外兩個同學入到去第一日就發覺係洗腦營 又要定好哂時間去休息 要跳舞就要跟佢跳 唔跟又俾人捉埋一邊屌 最後同教畜深情對話 我地三個企埋一邊度下有咩講完過到關

屌你老母仲要千方百計迫人剃光頭 睬佢都On9

佢哋就係一成效果都要

係 啲所謂導師個個都好似有情緒病咁
郁啲就發脾氣
最恐怖係走果全部人喺度懶有溫情咁多謝班人
由入camp第一日就覺得有問題
Btw早幾年俾人揭發逼人食草上咗報紙之後就無晒聲氣

小學去過黃埔軍校+1 除咗要唱紅歌之外其實都唔算特別洗腦，去完玩下覺得冇乜野，回歸正常生活
中學讀保良局見到同學去完保良局訓練營翻黎成個禮拜仲keep住個仲狀態先恐怖仲會鬧冇去個d人係逃兵

呢樣真

仲記得班教練見到你地Fail左個game, 就會叫你地自己踩爛個班旗佢
聽講有班面對呢情形係直接講: 踩咪踩囉~

其實連登咁多中學生
可唔可以講下而家仲有冇呢d野

洗腦通常都係有個流程

摧毀你既自信，人格同價值
不斷靠體力勞動去影響你信念
然後耳邊洗腦你垃圾都不如

然後再洗腦式幫大家確立一個共同既敵人
佢會將所有問題歸咎於個敵人身上
然後等你地會有個凝聚力同共識

最後就用個理念
或者口號去洗腦你地佢地就係一切問題既解答
所有唔服從既人都係壞份子
利用埋同濟壓力去逼大家服從

所以老解可以做出坦克碌豬既惡行

最後嗰條友正正就係依家大陸啲共奴mindset

痴撚線
咁撚恐怖嘅嘢好彩冇參加過
不過以前都有啲乜乜乜歷奇營
但相比之下正常好多，純粹學team building
內容好正氣唔會又鬧人又踩到學生一文不值
好心家長有仔女嗰啲唔該唔好再俾佢哋參加呢啲洗腦營啦真係有一個被洗都嫌多

識人雨革後黑狗
佢諗法依然偏向追求民主自治

但行為已經屈服咗比個政權
為咗一個月幾皮出賣良知
因為辭職後根本無可能維持到依家生活
呢個可能亦係日後香港嘅寫照

老實講, 佢只要唔封網情況只會一樣

我地班澳門人雖然你話可能因為制度下聽話, 老實講我讀所謂既紅底學校基本上冇乜愛國思想宣傳, 一個星期一次升旗仲要得一班去, 成年你先有機會去一次強制睇升旗, 其餘都冇乜所謂愛國活動

歷史書我地用大陸書但係應該都係睇老師, 我果陣既老師唔會講書以外既野, 但係佢都唔會吹捧大陸, 只係按書講

不過我承認可能係潛意識被環境洗腦, 因為我同好多高登仔一樣08年因為地震, 奧運支持中國

好變態 小學玩過

一開波會叫成級係禮堂集合，再播勁大聲音樂，叫你地跳舞，慢慢整到你地成班小學生勁hyper。會鼓勵你地大叫，叫你哋係咁跑係咁旭。成百人痴咗線咁係禮堂到叫。搞到你哋無曬精力，呆呆滯滯咁就開始黎料。

跟住就分班開始操。操集隊操步操，軍訓咁體能訓練。做得唔好就涷水淋頭，捉你出黎鬧。會鼓勵批鬥，叫人留意身邊邊個做得唔好，逼人交名。最撚on9係會叫人企係全班面前，再叫其他同學講呢個人做錯啲咩，然後再逼企出黎呢個人認錯。一開始咪會話呢個人步操做得唔好，集隊個時行得唔夠快點點，去到最後就人格批鬥，逼到個人認自己係壞學生唔認尊師重道，不孝唔合群。用文革命式批鬥令到成班人唔敢出聲，個個都驚做下一個俾人批鬥嘅人，同時確保啲所謂保良局“大sir”有絕對權力，個個都怕咗佢地。

搞完班內鬥爭就班級鬥爭。鬥高分，鬥操，要得到啲大sir讚。每一班嘅導師都不斷強調要贏隔離班，要做到最好勁過人，班入面有人拖後腿就要屌柒佢，因為贏到其他班就係一切。搞搞吓你真係會開始憎其他班同表現差嘅人，成班人口面變曬。

成個營好少俾時間你一個人獨處休息，因為不斷操無停過你唔好有時間同精力去諗到底嗰營有咩問題，你唔會去質疑同反問，因為唔服從就會俾啲大sir 同同學屌。

最後就引導你地情緒爆發，夜晚臨走會請你哋屋企人入禮堂，同屋企人講今日學到咩，自己有幾咁錯，平時做得好差今日學到好多嘢云云。個個都喊苦喊忽咁，成日積落黎嘅情況引爆發。返到屋企攰到仆街咩到諗唔到，第二日起身又再入營。

你哋要記住呢啲教育營嘅參加者係小學生，係小五小六嘅學生。搞呢啲班嘅人根本變撚態。好似漫畫monster啲育幼園咁，一班成年人心理操作，係班無知嘅小學生入面勾曬啲人性黑暗面出黎，個個變曬怪獸咁，一兩日嘅營入面每個人就係到留意有冇位入，有位就鬥人地，拉群結黨互相鬥爭。盲目服從啲大sir嘅命令，逼曬啲負面情緒同思想出黎，搞到個人呆呆吓咁，造成所謂“紀律”。

呢啲教育營好多名目，不過到大同小異叫咩咩紀律訓練，領袖培訓營。巴絲們有仔女千其咪撚俾佢哋去，好彩一兩日，如果個細路意志弱小小分分鐘抽離唔到影響一生。

前幾年新聞報過停咗排 依家有冇搞返？
我就唔信冇利益輸送啦 包晒咁多間學校做 條數好和味

唔好話黑警
就算其他紀律部隊都係咁洗腦
係睇下上面想灌輸啲咩嘢價值觀

簡單D講 姐係一貫邪教手法

過咗一個星期打回原型

無去過，但好多訓練營都好似係洗腦
分別在於 灌輸咩思想

連登仔唔好以為自己好特別
一定洗唔到你腦

咁我又唔覺得咁樣叫洗

成個活動果時既得著就係同班同學感情好左, 然後會覺得食飯係一件好幸福既事, 仲有早睡早起身體好

被迫
保良局嘅小學好似都要入
當然家長應該可以簽話唔去嘅

受害者之一

屌諗起都嬲
嗰陣小學因為驚先服從嗰班仆街

有去

但係全程俾人屌到仆街
憎到仆街
所以無洗到腦

我中學都去過
當時係覺得個體驗幾特別
不過我覺得好難會洗到我地腦
只係果幾日成班同學都乖左

保持初心唔係咁易㗎

嗰啲去完之後第一日翻學
聽到隔離幾班都有傻閪大大聲講 我地數三聲同xxx講早晨
但我地班第一日就冇撚理到 打回原型

講下我去個時做咩

第一日主要係操 第一日主要步操 嗌口號 嗌到好大聲班仆利話聽唔到

所以番到學校 男同女d聲都會沙晒

做升旗手 日日播國歌 升旗禮 步操最慢最遲食飯
好似仲要計分 最低分會比人屌

第二日就

玩d on9任務 計時
佢點都話你過左時間 之後係咁踩你地 唔比飲水 講緊三十幾度 之後扮鼓勵你 最後過到 明明時間同之前一樣

都係要升旗 步操

夜晚就講中國有咩好 要答問題

都係要計分 最低分出去做掌上壓 做到你抵唔順時再屌你地垃圾 廢

第三日就係時溪度行 d水勁撚臭
得罪班教練就仆街 叫晒你地成班浸堆臭溪水 浸到人地行完番營

夜晚播催情歌 要你多謝班老師 望撚住個教畜個樣 佢地笑到幾撚開心 有d癡線佬仲跪班老師

第4日基本上出camp 班教練都唔會太理你
因為大部份人都奴化晒
個少部份人都唔會反抗廢事比班洗腦同學番學校排鳩你

番到學校 早會上台大大聲講同學早晨 老師早晨
個個講有咩得著 有咩對唔住老師
真係癡撚晒線

不過見到班平時扮晒有主見 話點都唔會洗腦既同學洗晒腦個樣 過幾個月就可以日日笑鳩佢

有去
出番黎個一兩日成班話咩要交齊晒功課對啲老師好啲
你老母 過多兩三日成班打回原形啦

有 4日3夜洗腦營

透過唔同嘅遊戲、規則同侮辱令學生服從，加埋一個「認錯」嘅環節，同坐監冇分別

當年夜晚有一個環節 有一個所謂嘅專家廢老演講，請咩撚嘢中國情，逼學生聽支那有幾強大

利申：保良局讀到大

O camp 跳camp fire 舞
真係可以做得聽到成吉思汗個人就會想跳舞
利申：以前攪o camp 自己跳咗好多次camp fire

摺被軍

入面講既完全exact7ly 我屋企仲有呢隻衫做睡衫 我隔離班仲要罰佢地捧住碌木 因為啲導師鬧佢地廢柴

成班小學同學，得我一個冇去過
我聽啲同學分享，真係連平時俾人感覺懶懶散散，串串地果啲
都會無啦啦喊
當然我地個班主任就真係好好，就算而加讀緊大學都仲有去探下佢
有時佢講野會激動到喊同埋試過有2次要番中大考試，不過佢因為要顧學生遲到考唔到
最後學校都肯幫佢寫求請信
所以一路都冇咩懷疑，點知後來聽啲人爆料先知係洗腦營
利申：plk 小學

每個人心入面都有個價錢
即係咁, 如果港共每人比幾百萬我地移民我地都可能就咁走,即時放棄諗香港

cls 嘅
明明無錯都要比個d 啊sir 屌
屌到覺得自己開心 先會停
cls 訓練營

實際講，應該做唔倒乜
同埋最後目標係乜？組一班人軍事政變？
成個環境體制又藍又紅，仲要係敵人大本營，思想控制一定更嚴重，入到去根本冇空間發揮

細個去過深圳黃埔軍校，學唱紅歌，每餐飯前要唱紅唱感謝黨 係學到點獨立生活，但思想上變得不再獨立

好撚on9 特登要無野搵野黎屌屌到啲人喊 又寫哂悔過書咁 個陣喊唔出都要擺副死老母樣出黎 裏面啲教練到應心理平唔平衡 日日翻工屌人老母

三個月咁耐
我一星期後抄返功課

死毒撚

記得我嗰年個老師去完camp之後話之前啲學生會喺佢入課室嗰陣大大聲同佢鞠躬打招呼，跟住逼我哋又要噉做
因為佢所以我覺得嗰年留班冇所謂

我重記得我打喊露搞到全班俾人罰

尤其是用同儕壓力
去個營洗都算
去完之後仲有幾條柒頭返到學都仲係洗咗腦咁
根本9成9人都唔會控制到

我小學無參與過（因為唔係保良局？），但有聽過入面好變態，覺得搞喊人先正常，根本就好無謂好粗暴咁挑起人既情緒

真係洗腦心理陰影營，完全無意義

冇 最後同佢互屌老母
不過真係好異類 大家都喊 好撚感激佢地

去過一次驚慌訓練營

幾班唔識既人比人SM
有女仔唔見銀包
一口咬定我哋
男既跑圈跑到丫蛇叫停為止
女既就要蹲

最後個銀包係個女仔枕頭搵翻
我哋無停過跑到天光我哋校長黎哂
話一埸誤會

勿相認

成級爬完，肯定會同你哋講
你哋唔止完成，仲打破埋咩咩紀錄，係歷來第1/2/3名快完成，仲快撚過某某名校

又黎年經post
當年我嗰級一早發現個營有唔妥
有留級既搞大左
搞到班「教練」要黎營前會解釋無咁誇張乜乜乜

果然網上預告既野有一半發生左
太過份既咩搵水槍射人就無
跪下老師寫下信就有
返到房圍內成班屌鳩班人

玩到熱血嗰時總有班人好投入
嗰時幾驚班人真係洗左腦
點知返到去過左兩日自動波回復正常
嚇親班老師

後來仲話咩咩同教練重聚 疑似想翻兜
個個話補習無去得幾條友去左

當年有得寫家長信唔去
但都係想同班人齊上齊落所以去左
都無後悔既
當藝員訓練班囉

勿相認

係

我好記得last嗰日我以為總有d 人好似我咁無乜感覺，或者唯一既感覺係終於甩難可以番屋企
點知我見到幾個fd既男仔攬埋一舊喺度喊，我喺隔離忍唔住笑到ki左一聲

個camp完左之後幾個月仲有一次活動係周末喺學校搞，d同學個個勁興奮又話見番d阿sir好開心，我即時話我一定唔會番黎

有呀！ 我頂唔撚順坐開hup左陣
屌個個跪係班主任前道歉

冇記錯嘅話 你同佢講完早晨 如果佢答翻你早晨
你就要扮好開心yeah

斯德哥爾摩症

依定諗返起上莊鬧交啲理由on99

高中個陣去得我同另一個同學比班仆街係咁屌 因為唔聽佢地講野 唔follow佢地D on9指令 最後扮下野咁hea下班仆街咁完左個垃圾營

中一個時強制去，dklm，洗腦團
要對啲垃圾呀sir 低聲下氣，完全無理地體罰，為鬧而鬧，做埋啲濕鳩嘢
最搞笑係臨走個日啲人喊，心諗有咩好喊，之後家長日畀班主任話 dklm
但個時細個，唔敢出聲反抗

不印象有少部份呀Sir 份人其實ok，但大多數都濕鳩

其實有接觸過呢D EVENT既人就知
一個4日3夜既CAMP
已經夠短時間改變你
更何況半年

中學個陣去西貢果個少唔知乜鳩領導營
嗰陣第一日唔知啲阿sir想建立威信定點， 瘋狂話我哋錯點樣點樣， 有個阿sir一支閪棍打落個同學背脊度， 嗰陣個同學做緊平板支撐， 個同學屌曬老母又報警又剩，之後教官最大粒嗰個出嚟道歉

之後果幾日啲訓練我一話辛苦就檢討， 好彩洗唔到腦

枕頭搵翻 ? 咁個女仔有無道歉時XXXX
如果係日本發生 , 個女仔之後個學期都會好忙

根本呢啲營都on99 講就講話學啲乜乜柒柒 好撚偉大
入到去比啲所謂阿sir係到鳩屌 做埋啲鳩活動
最唔明點解有啲同學仲會覺得真係學到嘢 明明自己比人屌到仆街
都唔明仲參加黎做乜 以前仲要位唔夠要爭 比人鳩屌會開心啲咩
利申冇去 好彩

前三年去 都仲係有基本個啲活動 迫尻你幫老師揼骨 遲咗少少又比人屌 同遲食飯 不過冇咗逼人食草個啲

小學入過兩次小五小六

小六已經免疫咗佢哋嗰種玩法

你講完我先記得

吓 剃頭？

Live:東海城大追捕 50市民無理被捕

講起就好笑，嗰陣時啱啱中一，啲中三同中五入完之後，每日早會都會嗌口號，嗰訓導主任仲話嗌得好有精神，我心諗咩事入完個營之後鬼上身咁

係學校見番d阿sir呢樣野我個陣都有 我望到都心諗cls 個陣理都冇理到 小息去搵人吹水仲好

有方法整頓教育局 批鬥楊潤雄！

去過 全部都係扮咋嘛
屌 唔扮又要做體能

我個年係第一次搞
我記得佢係唔會迫你
但講話你太長就會點點點
然後就會有班人自己去排隊去剃

咩禁毒營下話，個時我扮病無去
過幾日d人喊晒口話唔捨得 又話下年會去幫手
之前仲成班幾頹話唔想去 操到仆街
我真係好想知發生左咩事

玩咗兩次 第一次真係會中伏
唔知有咩魔力喺度

出營個時大家都好唔捨得，而家心諗我個時都on99

一樣諗返起其實好恐怖

不過過咗幾個月又打回原型

利申：被洗腦嘅傻鳩

體力消耗過一次，其實根本就冇可能快過之前
但嗰陣大家聽到都好興奮，信撚咗

第一日就比人趕返屋企

小學可以識反抗既就係萬中無一

想當年 當佢地狗咁撚 撚到佢地發脾氣

有冇人知佢哋而家仲有冇搞呢啲營？

就算依家澳門好似好和平
我覺得遲早都會變極左
因為佢始終唔安心 疑神疑鬼
早晚又會擔心澳門係第二個香港
似乎係歷史的必然

最近都有望澳門新聞 好似六四有個圖片展都開始唔比講
所以依D野根本只係隱性咁做 定係落猛藥既姐

總有班人m底

一啖砂糖一啖屎

入警隊唔一齊販冰兵
職都無得升
個個都有把柄係手
無得唔聽上頭話
仲咁on9諗住入去改變狗隊

傻閪 你咁樣係走佬 唔係信念夠

當你被逼喺度生活幾日 要完全跟佢嗰套行就唔係咁講

俾人打 跑咗去 之後話 你會俾人打 只係你跑得唔夠快 逃避撚

心水Ching
就算澳門123暴動之後乖到而家，一樣唔會有好下場

所有保良局小學都要去㗎啦
話說之前唔係畀師兄篤爆咗 冇再搞喇咩
利申 入到去扮嘢

好多人意志力廢

好彩我識一個真係繼續做白警
Mon post 狗係咪好好奇點解次次油尖旺區啲行動都會比人流出去呢你地慢慢用排除法搵25出黎啦傻鳩

學生訓練營已經係咁, 更何況係半年既狗隻洗腦營

入過 成班唔洗一個星期就乜都唔記得曬

果個營真係痴撚線營 真心好洗腦

就係溫水煮緊囉, 下場同廣州一樣

滲透警隊幾近不可能
首先你要有一大班人

而且呢班人全部要晉升得夠快
真係至少去到總督察或以上先有影響力

呢個遊戲嘅懲罰只喺考體能同面對群眾壓力，當你體能智慧都比啲trainer 高嘅時候，你就唔會入咗佢哋圈套，甚至可以玩返佢哋轉頭。你哋要知道做得呢一行嘅都可能係黑警出身。

咩事

成件事好on9
俾人洗腦個班鬼上身咁，話變就變⋯ 仲主動帶頭唱校歌 ⋯ 過幾個禮拜又打回原形

呢d課程好耐之前已經有，廿年前試過，果陣有個中同突然約我出黎，出到黎見佢著晒西裝變左另一個人懶成熟咁叫我同幾個fd參加咩鳩改變人生課程，咁果陣冇野做咪join黎玩下

課程有三日

第一日成班係度互屌話我係垃圾，有d人比人屌到喊，有d人話我唔係垃圾呀！！我心諗，做乜鳩野，但唔玩晒三日又冇得退錢....之後導師就會話你地唔係垃圾之類咁啦

第二日佢玩感動，熄晒燈再搵把鄭子誠聲講你屋企人其實好錫你，記唔記得細個你老母帶你去公園玩呀呢d野...
再播埋肥媽首MaMa I Love u, 搞到我都有d眼濕濕
咁在場應該有好多人係屋企人有問題，好多人大聲叫媽咪呀！我好愛你架咁，上晒身，落堂前仲要打電話叫家長接放學，咁我老豆接左電話之後打返比我問做乜撚野事，我聽完後即叫佢唔好黎，心諗：屌你老母咩玩埋我老豆

第三日佢就灌輸人生正能量比你，咩鳩教你做人道理呀世上無難事呀之類，又播正能量歌曲，洗晒d人腦

之後佢地會變左做會員，會向佢地既朋友sell呢個課程，屌你老母即係同保險，層壓一鳩樣，唔知點解由頭到尾我都冇上過檔，當中有d讀HKU醫科，精算既都奶晒野得我同d fd冇奶野.......

幾驚大家忘記咗無良局虐兒營

，

諗起佢

中小學唔係plk
但因為校外活動所以去過
但全部一齊去既人都係陌生人
所以又冇咩bonding去俾教練玩
但教練會叫你服侍人食飯
心諗三唔識七憑咩要我服侍，定你冇手自己做
最後扮病提早quit咗
基本上全程都話病，坐埋一邊冇參加過

我想去呢啲睇下佢係點洗腦
睇下佢洗唔洗到我
但身邊冇呢啲frd

係，利申扮過
特登同啲唔識既老師講thank you，唔知佢哋心情有幾複雜呢

幾年前讀大學上common core睇reading個陣睇過d洗腦例子，大概意思以前打韓戰個陣，解放軍捉左一班美國俘虜黎洗腦，據聞係跟蘇聯學。個方法係首先叫班美軍俘虜做高強度既體力勞動，但又唔比飽飯食，夜晚訓教前就係咁同佢地講沒有共產黨就沒有新中國個d野。隨著時間佢地會增加食物補給比班美軍，但同時夜晚都會加強對佢地既政治宣傳。就咁持續左3年。

結果就係嗰班美軍雖然最後安全返到美國，但到佢地死個陣都係咁吹奏共產黨偉大光榮正確。

好似無搞
聽講好似係唔知邊個爆大獲所以唔再搞

咁又係參加得既都係on9

好奇心會害死你嫁

同上班台啲人講個個紀律部隊post 都1001咁濟

喊還喊
出完camp再返學咪又係打回晒原型

個個都承諾會比心機讀書
一返到去上堂就訓教

我印象中我小學真係有啲咁嘅野
應該係同一個活動
但唔知係咪因為對我嚟講完全冇創傷所以我完全冇印象中間究竟發生過咩事

True

完全一鳩樣
但係我好似冇行過溪
好似係行夜山同勁撚大聲唱校歌

嗰陣仲細比佢洗咗幾日腦但係一返到屋企即刻打回原型
老母話我返到嚟冇乖咗

要成班鳩衝埋去90度鞠躬同大大聲同老師講早晨
但係因為我每朝都臨打鐘先返所以冇嗌過
而家諗返覺得勁戇鳩

王喜已經分析過
狗賊宿舍 + 退休有公屋
基本上好難抵抗

冇比佢哋洗腦我嗰班係反叛到直頭俾佢總監話要趕我哋走
其實係大鳩我哋

隔離班嗰啲傻仔又跪又喊

係一開始就唔應該入營

lm

類似 PolyU 青雲路

要推廣巴打套mindset!

嗰陣都好似聽過人鬧我哋垃圾
但我心諗
屌你讀咁撚多書出嚟打份咁嘅on9工你唔垃圾咩

好彩中學唔係保良局，小學去黃埔軍校其實ok，都唔算太洗腦，同埋佢唔會點操你；中學操撚到仆街，30幾度步操，企係度唔准旭，爭d暈

洗腦個方面都實講都唔算太洗，除左唱歌個part （到而家都仲記得d歌詞）

不過大個之後聽講而家d 人去完黃埔軍校喊咁口話好唔捨得個阿sir，好愛強國 可能我去個陣都十幾二十年前，個時冇咁政治敏感，上到去都冇乜agenda，主要都係教紀律

想當年去呢個垃圾camp
成班人話咩應承對老師好啲 唔犯校規 乜乜柒柒
結果我去完camp放咗日假之後繼續返學遲到

有啲狗公sir主動搵班靚女拎電話

利申嗰陣我地主動拎自己個教練if 臨走前同條友fd咗

聽過啲朋友講話係勁辛苦
話會搵條大水喉係咁射佢又話佢地係垃圾
仲要冇得唔去

HKU hall o

中學你唔聽話就掌上壓，做到你仆街，平時最串個班上到去冇晒脾氣 但我個間最on9 係去完之後陸運會要係全校面前表演軍體拳 結果比全校恥笑

最on9係有個同老師跪低認錯環節

btw玩完保良局個on9 camp之後有啲after event
可以喺學校外牆游繩
踩鳩學校塊牆
呢個係幾爽

當年堅決無去
全級得3定4人無去
太可怕

哈哈班教練話人垃圾真係特別冇說服力，返份咁既垃圾工搵幾錢啊？當年會考拎幾多分啊？下乜讀唔成書架
我地同學成績優異第時KongU畢業出黎做律師banker架wor，比你班垃圾教練重讀小學都做唔到啦

咁新工務員工會係乜
吓吓一碌鳩打一船人

當年小學中學都有叫我去 但係次次都覺得好戇鳩所以最後冇去到

解約就算？報ICAC就差唔多 (雖然廢左)
之前睇蘋果訪問呢條友 話「總理擺左好多錢落黎」

和你SHOP根本就冇撚用

係幾好玩
但唔覺得有咩特別洗腦wo
起碼唔洗香港小學咁唱國歌升旗先啦

入到camp衰仔都變乖仔
因為唔想受難，唯有服從
走咗就打回原型

得罪講句 打得呢啲工班人多數社會垃圾
惟一生存價值得撚鳩班細路攞存在感

一開始抵抗到難洗你腦，所以無自信/搖擺不定嘅人容易俾人操控。虛心求教，細心思考。想抵抗洗腦第一時間你要揾對方矛盾，當你知道佢係傻鳩時佢就好難影響你。

仲記得小五個個喊哂口多謝老師
我仲同個 fd用口水扮眼淚 笑住扮喊
訓教圍爐屌得太爽
成間房俾班仆街捉落去跑圈

成班男仔俾班主任睇唔順
玩完D on9game就被班仆街罰跑又叫對唔住
最尾成班扮喊多謝老師俾我哋練體能

跟住小六成班集體請假唔去

講起訓練營
我記得小學都入過幾日營
不過係基督教營

最後個part就係搵天堂
個情境係模擬世界末日
雖然我唔係耶撚

但係個模擬真係幾有教育意義

咁多年都好記得

好彩我中學冇呢啲嘢

好似有唔少係考唔到紀律部隊走去做

係 仲要一個做錯 全部一齊罰
所以成班都乖左好多

屌真係有人認真架？

你個名.....

樓上全部都係唔合群唔埋堆嘅死毒撚

想玩，一直無機會俾人洗我腦
細個易洗腦好多，無遇過咩挫折，比人挫下就容易動搖
如果有見過世面，知道啲洗腦技巧，有曬防備好難被人洗到
同埋唔好咁玻璃心

加1，大把人做戲交貨啦

屌，咪撚再推上圖，柒到pk，不堪回首，救命

一開始就知道他有劇本做戲，都係大家做場戲當交貨，邊有咁易洗腦，除非意志力太薄弱

我作為一個廢青，覺得xx營都係on9
屌佢老母，我中一時有個乜9訓練營，哇屌，唔講以為自己係入左軍校。 2日都辛苦到仆街
到左f.3 又有個營，我直頭交左200之後扮病，宜家諗起覺得自己正一傻閪交乜撚錢
btw 我覺得入過營又正常一個香港人，都唔會覺得好玩

我中學規定F1要去支那做所謂嘅「軍訓」
可能因為間所謂嘅「軍校」雞啦
每日淨係玩啲on9 game 你當類似trust fall之類啦
之後就操吓所謂嘅「軍體拳」步吓操咁
咁樣鳩吓鳩吓就完咗個濕鳩Camp 冇咩特別話洗腦
每日淨係玩>操>瞓晏覺>食

之後F2就要去個濕鳩訓練營
我屌你老母一入到去就開哂拖 借啲意迫你做體能
之係就瘋狂洗你腦 啲濕鳩班主任嚟要成班學生狗衝跑過去講早晨 心諗做乜鳩
之後第二日我嗰班個班主任嗰陣要帶隊帶人出camp去朗誦節
之後班撚樣就話我地冇做佢份濕鳩營誌就叫人去跑圈 但係明明都講過話要做
食飯又要幫老師按摩OnL9
夜晚又播埋啲咩舊到閪嘅歌
咩「命運是對手 永不低頭」成晚喺度喪loop
叫你反思 又要迫你寫反思信俾老豆老母
講真如果唔係因為淆老豆老母嘅話嗰陣一定開佢拖

有次去保良局Day Camp個FD好似洗咗腦咁特登去揾嗰啲呀Sir 都低Q能嘅

之前有個環節叫哂所有學生老師坐喺個hall然後播咩真的愛你嗰啲煽情歌，啲教練就不斷叫你反醒你之前對父母同老師做錯咗咩，然後又叫班學生走埋班老師面前認錯，全部學生喊哂口

會叫你剃頭証明自己改過自身既決心
有成30條仔真係走去剃囉

口水扮眼淚WTF

小六嗰年本身要去呢啲濕鳩訓練營
但因為豬流感而cancel咗
而家諗翻真係好撚好彩

仲有戀愛ing
到而家就grad都仲記得點跳

垃圾camp，屌你老母，
逼我浸落河，之後見到張有屎嘅紙巾飄過！

痴撚線

屌 我個陣小學好彩無去呢啲濕鳩camp

我好記得個陣唔知點解 我個班啲人全部啲同老師敬禮嘅方式忽然改撚曬我R撚曬頭 我去少次camp姐 點解連最普通嘅敬禮都會搞到成個班房好似軍營咁

利申個陣係讀屯門一間保良局「國際學校」
勿相認

要我服從佢地我成日都屌返佢地

Half month for me

+1全程沒哭，都唔知道有咩好感動，only想快點交戲走佬

個陣係一叫我學校做訓練我地就內訌，果陳有兩間學校，次次人地學校都領先我地，初頭果D教練都有畏D掌上壓我地做，後尾罰都費事
最記得係有條友成講粗口入到去照講，每講一次罰10下掌上壓，條友一日畀人罰十幾廿次,去到最尾果日話自己做甘多掌上壓可以一拳打撚死阿sir， 最戇鳩係畀之前拎棍打人個阿sir聽到，之後同講粗口果條友講我比你打一下，你打到我有反應我當冇事發生，你打到我冇反應你做100下掌上壓， 最尾條友又真係打， 個阿sir畀佢打到面容扭曲都話冇反應， 之後條友硬食100下掌上壓， 但條友話打去一下當自己講咗十句粗口，都扺
最on9係條友有女朋友之後，再好少聽到距講粗口， 嗰陣爛口到以為距點解都解唔到

扮喊真係最辛苦，但唔喊又被人啤住😂

所謂嘅路西法效應
總有班人，享受洗人腦，亦覺得自豪

有班人總係奴性當堅忍

原來咁痴線

我哋需要一本非常暢銷又高度現實既科幻小說去超越果d 過時又理想化既理論

不過講真共產黨啲黨員又何嘗唔係扮呢？

香港教育界 教會 慈善團體 好多好撚黑暗
呢班人所作所為全部值得坐監

好撚憎個到啲濕鳩教練
要人做埋啲無聊野扮哂好勁咁
之前去完全睇唔過眼

所有野都係動機行先，原意係怕軍人係戰爭唔敢衝同調轉槍頭，保良局呢D我諗為錢多。
中學全校都要去。

我入去嗰年就冇咁hardcore
但係好on9嘅係佢要我哋會喺地下「請」佢俾洗衣粉我哋洗衫
問佢可唔可以佢就會同你講唔可以 一定要你用嗰請字 跟著我哋一行人就係咁重複再重複咁俾佢say no再拍過say no再排過
排撚咗幾次我都廢鳩事睬佢等到有人攞到先再排

但我就唔係好記得有要唱國歌 同埋入面有啲coach其實都幾吹得
帶我哋班嗰個都有私底下放下水請我哋食嘢
不過你叫我再去多次真係不了啦
睇到大家喺裡面嘅經歷都好似好巴咁覺得自己嗰年都算叫執翻身彩唔洗俾人折磨
畢竟嗰陣都係隻小學雞就算覺得啲rules好on9都唔敢say no

我個時要鴨仔跳仲要叫埋出嚟

但係嗰時真係有人好落力咁跳架

依啲訓練營真係極權社會縮影嚟
唔同嘅係你自己一個反抗營入面可能奈你唔何
真實社會你只會被孤立，最後聲都冇得出

係真係洗緊你腦,不斷灌輸hall係最撚重要,真係好撚戇鳩

個個gloria 姐姐會考得1分垃圾黎

北韓

去過兩次（被迫）
未見過一個連登仔

利申無話洗唔洗腦
但當時就係思考緊呢樣野

好多連登仔仲覺得可以感化到d警察好似湖北新軍咁

有，但其實好撚on 9
基本上全程扮嗌
真係好痴線

我想分享一樣野。當時全級入camp，有個男同學因為朝頭早冇同阿sir打招呼，然後個呀sir要佢對住個喇叭講100次：早晨喇叭。嗰陣時已經覺得好有問題，但係冇人敢出聲。

無可能，果4日之後我再冇摺過被

始終香港人習慣即食文化, 太急進想好快要有效果

滲透唔係一朝一夕既事
共產黨滲透香港, 講緊係回歸前已經做緊
黃絲想做反滲透, 隨時要搞返廿幾卅年

你同學真係做得啱啦

我玩嘅第一日已經覺得唔合理
第一日嘅夜晚已經屌柒佢
然後捉左我岀嚟係咁罰我做體能
我唔肯做就係到用粗口講經，推鳩我
最後搞我唔掂話要打俾我家長
佢理虧在先，仲話要打俾我家長
最後第二朝坐老師私家車返屋企
等啲同學完camp返學
個個屌晒鬼，話應該要跟我走

有入過 但無洗到腦
因為我個班嘅阿sir madam好nice好好人
無乜罰人鬧人
個陣啲活動有行山 全程光明正大拖住初戀
個陣入去好似拍拖咁 純粹覺得好玩

光復之復, 青少年應該有權繞過父母
有透過議員、法援或者認可既公民團體提出訴訟既權利
亦可以因為違反個人意願、政治同宗教信念為理由
以保護令禁止家庭同學校強制青少年參與特定活動

人才黎，想知巴打依家咩成就

嗰陣時因為操行問題入過去一次
我地學校去得嘅大致分兩批人，一係prefect一係操行問題，有啲就少數圍威喂自己報名去
最好笑係啲prefect個個冇體能得個乖字，入到去個腦又唔識變通剩係識係度嗌加油
反而係啲運動校隊lead住大家，有體能得嚟又開正佢地玩開嗰範
唔知係咪啲老師玩嘢定真係咁啱，年年都一定有一兩個肥仔肥妹入去
我懷疑根本就係啲老師派佢哋嚟拖累我哋嗰組

狗奴才性格
刻在骨子裏

我都去過唔妥佢咪quit囉

小粉紅嗰啲係真心喎

其實係演技訓練班
兩邊都做緊戲

小朋友唔敢反抗最大原因係感覺無助,
搞大左件事家長未必企佢地個邊
其次係小朋友唔知自己有咩權利, 唔知點反抗
又比老師/d所謂權威嚇幾下就信

由小朋友知道社會係有大人企佢地個邊
教佢地知道人權同法律權利係好重要

防止比人洗腦都係好易

洗唔到

要幫入面d阿sir按摩

大家都係交戲姐

我中學都去過
好on9
明明果d老野教練對我地勁差
然後最後比番小小甜頭我地，d人就即刻喊哂口
冇野罰都一定要罰我地
果時冬天
要我地半個身浸喺水
凍到痴線
然後叫老師比熱野我地飲
最後真係有同學喊哂話唔捨得d老野教練
真係痴線
果時我冇投入過個camp
淨係想快d番屋企

仲要播晒歌，乜撚嘢童話、世上只有，完全唔撚應景

食飯前要幫班撚樣揼骨 唔撚做就會比佢罰拎住張凳喺操場青蛙跳

我地唔駛唱國歌無野同支那有關應該係個別學校黃啲/紅啲問題
但其他真係一撚樣，不過成級一星期內打回原形，大家都係做下戲
記得有晚係房玩撚到癲發現左但無屌(勿相應)可能知依班人洗唔撚到腦

我個人覺得ocamp啲人喊可以係因為掏出真心、流露真摯感情。
講緊嘅又唔係叫你完咗之後每次諗翻個ocamp都喊，唔一定樣樣野都係洗腦囉
洗腦係其中一個可能性，但係唔可能因此而忽略其他

講就易，唔好高估一個人對抗整個情景嘅能力，尤其係響一個孤立禁閉局地。你唯一可以做嘅係盡量唔比自己跌入果個情景，至少不能被孤立

中學去過
第一日覺得on99
第二日都係覺得on99
第三日走個日都仍然覺得on99

細過去過
班撚樣柒到想打鳩我
又打比我老母

無絲毫動搖過

當年仲要寫濕鳩感謝冊，我特登調撚轉嚟寫佢啲惡行話讓我認識都社會嘅虛偽同殘酷全班好似得我發現佢啲task冇timer任噏，有收晒你啲手錶電話，俾唔俾你「限時內成功」都係佢一句，劇本嚟㗎咋不過啲崇拜權力嘅傻仔勁buy呢套

btw如果有同學嘅勿相認

我都試過

屌你老母幫老師按摩？

小學入過
仲記得所有嘢都為做而做
只係想快手搞掂走人
記得有個task全級5班都做唔到
仲話做唔到要罰
我仲同個frd講話
全級都做唔到肯定係造假唔係咁認真

聽有條友講話咩入hell住
要比班人玩，打，用食物扔
我問佢 唔會覺得自己好仆街咩？ 佢答我
因為佢自己入去住個陣都係咁 所以要咁教返d新仔

去過保良局camp 個幾個教練而家都深黃

一個二個睇少香港後生仔適應能力

真
仲要個個好有自信以為自己可以教人條路點行

利申屋企人做緊

細個去過咩訓練營 仲要比個教官屈同屌 成班人喺到鳩叫口號 真係狗也不

小學試過一次 中學f.4又要去 已經知道仆硬街 所以我個陣扮病去睇醫生攞醫生紙 連去都冇去 d同學去完返尼話好好玩 仲吊9我唔去

仲記得要夜晚行墳場
叫你大大聲唱校歌
唔聽話個啲要自己行 抄低返墓碑上邊既人啲名

識人住最仙個幾間campus hall 到依家grad咗佢都唔覺得呢啲仙制有咩問題 仲話依家啲fm唔玩得唔捱得係佢地垃圾 人地fm俾人玩到quit hall再同warden complain 就話人地精神有問題 同呢啲無良局洗腦營一樣 一大都咁弱智真係得啖笑

嗰啲咩訓練營我都入過，出返來冇耐咪又打回原形on99

仲要限時沖涼，嗰下我就屌左個阿sir，你無頭髮洗梗係1分鐘搞掂啦，我咁多頭髮沖走啲泡都幾分鐘啦，洗頭水醃眼發炎你點陪，捽都捽唔乾淨點叫沖涼。

佢地一開始就兇我地話唔滿意可以自己行返出市區，我唔小心搭左嗲，咁我走左你記得唔好報警，咁就唔使寫報告啦，記得同我屋企人交代wor，一句收佢皮

最緊要係你有冇承受孤獨既能力
呢d camp不外乎群眾壓力
你可以做到同全世界反面斷六親冇人逼到你

利申 斷六親撚

食女姐

證明人係犯撚賤

人性就係卑劣

仲話有D咩捉25仔
25個條友會被人笑足4年

其實好簡單
扮幾日做狗咁，睇住其他人應承呢樣果樣喊哂口但係兩星期後會回復原狀
有責任上身嘅野會有人爭做，唔使自己操心
最記得話咩寫信俾屋企人道歉，最後個營根本無寄到封信

記得有次入去要幫老師按摩 不過成班反叛又mk冇理 之後比人屌同要去揹櫈鴨仔跳

冇 出面啲制服團體操得重過佢幾倍
每次入去2日1夜TRAINING
坐底罰500下掌上壓
晨操又要嗌住做
仲成日行10~20KM山

中一全級畀學校的去軍訓兩日
去完都唔知做乜鳩
嗰陣淨係覺得晒鳩人時間 最垃圾嘅event

垃撚圾D導師比狗屌

大學ocamp 有一個環節係比現莊喊
其實係吸收人上莊
劇本黎 唔喊都要扮喊

做咩又會提返起嘅，呢啲活動一定要徹底消滅

之前佢哋靜咗一排，我知道佢哋同親中團體嘅組織好有關係，似係一啲用嚟做統戰，比香港青少年洗腦嘅團體訓練。

反送中期間想搵更多嘅資料，起碼起到底，到底間公司總部喺邊，但係已經查唔到。

嚟緊一定更多依啲咁嘅團體出現？

入過去個訓練營

操得重唔係問題。

我嗰陣入去係特登有一晚討論中國人身份，瘋狂咁吹奏中國，要你認同自己係中國人。

另外又會將你同其他班去比較，不停幫你建立敵人，要贏過人哋，不停比較。

係真唔係呀

以我所知有個係退休狗。

其他唔知啦 反正我嗰陣嘅教練都係黃 後生嘅 年紀應該20尾-40 都係深黃

Sorry 第一日覺得佢啲指令無理就跟番自己個套結果比佢屌臭 指令就係要服從，我話無理同無腦就唔洗跟嘈咗一輪佢體罰我，屌柒埋個大sir最後叫屋企人接我走跟住個幾日都有同學出番黎

當年有女同學overload暈撚左郁唔到 中暑大有人在
行石澗 落沙灘 嚟M冇地方冇時間去廁所
所有行程無安全措施 隔離係深潭跌撚左落去我唔信班仆街會救人

其實同果d人生教練課程有乜分別

有冇北區田記既朋友喺到

中六玩過呢類訓練營，last分享係成班一齊公開投鳩訴其中一個trainer 屌柒佢

垃圾camp，未完就送走我
話我極不服從

成日話保良局營洗腦好易
但身為過來人睇到嘅係成班唔洗一個禮拜又變返"自己"

入保良局麻煩？
用緊 windows 同 mac 時已經洗緊腦

中學去過一個垃圾訓練營
入營之前要沒收電話 又有一大堆on9規矩
食飯前每枱都要講讚美教練嘅說話 朝早要遂個人去教練間房講早晨點名

有晚食完飯個”教練”嫌我地嘈要罰我地做體能
本身有個同學(A)身體有事 pe堂都唔上得個隻
但係件垃圾係都要個同學做sit up push up
我地成班同學都同佢嘈 帶隊個呀sir （唔係學校啲呀sir來）又唔理
最後個A唔想因為自己影響到其他同學
做咗幾下sit up 結果嘔到成身都係又抽哂筯
個教練都唔理要佢繼續做完先畀A去清潔

跟住有個同學忍唔住衝咗出去叉住個教練條頸
叫佢同A道歉 再拎部電話出來call白車
個教練即刻笠哂水 死狗咁道歉又話要幫A做急救

喪b

好柒

小學個陣當操體能(本身玩運動，呢d濕碎)，其他冇印象

中學個陣一見到就知去洗腦，所以對活動非常反感+覺得6uo，個陣採用叫到自己聲沙，咁就唔洗叫！
仲話出營再見，os“見黎做乜丫”
出營之後睇醫生，醫生話呢個星期有3-4個人因為去訓練營搞到失聲

我仲係問題學生/班裡面獨行者，去3次有2次都被阿sir叫出去傾30mins計(1:1懷柔政策)，但我2次都聽到遊魂，一粒字都聽唔入耳淨係睇著阿sir隻錶幾時可以走

不過都有學到野嘅...擦鞋囉！但係我出到社會都好，我都唔會擦鞋/交戲俾人

雖然呢d淨係去幾日作用唔大，但反觀新疆營就知瀨野，環境氣氛+長時間反教育，真係可以做到徹底洗腦，就算交足戲都未必離開到。

利申：中小學係plk total去過3次，返屋企訓個靚覺繼續做自己

會做啲咩

我嗰陣仲心諗唔撚係掛點解得我喊唔出 真係以為自己有問題 個個fd都喊到死老豆咁 我一滴眼淚都冇會唔會比人話㗎

我記得有一次
係支莊集合晒所有人入禮堂 然之後話有人做啲淫賤野違反咗個營嘅規矩 又話帶多咗人入嚟 要一部份人走 個表情仲要好撚惡 仲係入嚟之前叫我地將部手機放咗喺間房度 話要玩水game 嗰陣我第一次話乜都唔知 佢就不停咁鬧我地 跟住好彩我唔記得放低部手機 跟住就好大聲咁同佢哋講話要處理嘅不如就報警 跟住成件事即刻爆咗

我都記得有啲人真係喊出嚟 有其他人就表情好無奈 到我自己鬧人嗰一屆 我入到去最後都係冇鬧 其他人暫時頂住我個位 因為我真係忍笑忍到仆街

我細個嗰時癲過佢地
會同佢地宣揚共產主義

見到啲人講埋啲懶感人嘅嘢 真係睇到好尷尬 搞到忍唔住我哭能咗成程😂😂😂

我都係清醒嗰批 有俾面交戲
純粹入去玩班games
覺得一世人一次成級玩幾日

嗰陣喺度聽自己班啲同學企起身講故懺悔
感覺係有啲人講得好悶 有啲就勁搞笑
但個氣氛勁沉重冇人get到笑點
唯有低頭 撞吓個friend (都係清醒嘅) 兩個偷笑
嗰刻我仲諗 如果我都投入到 有正面改變都好

點知完camp過咗都冇一個月
嗰班講故講得鬼咁入戲嘅已經打回原形
懶嘅懶 衰格嘅衰格
哈 真係有少少鄧佢地可憐
冇咗外在環境就即刻就做唔到自我管理

我有follow幾個後生導師
(當然唔係最癲嗰一兩個)
嗰幾個都係喺camp冇咁打橫嚟講
喺camp嗰陣佢都知有邊啲係冇被洗腦
大家有空閒都有吹兩句水
冇話夾硬要洗晒所有人腦 又或者擺款

佢哋喺個camp摺埋之前都已經冇再做
講真 camp外佢哋都好正常人一個
好多都係想做幫年輕人嘅工作
但又唔夠quali所以做住導師先
佢哋都明白個camp嘅效力有限
唔會幫到所有𡃁仔
只係打得份工就要用人嗰套

不過我有follow嘅都係後生
唔係當導師係永久職業 而係中途站
所以都唔排除有班老嘢係真心相信咗入面嗰套
以為自己真係”幫”緊人改變

你地係「請」
我地係要你一定講到平時屋企人有幾辛苦 自己想獨立啲
又係排咗幾次都拎唔到 聽到拎到嗰啲都有講媽咪做家務辛苦就知佢想你講乜

成個camp好似啲教練同老師係演技導師
無啦啦開始一個場景
要你估吓要俾咩反應 講咩台詞

好撚痴線 我地眼睜睜睇住隔離班為左D無謂既事
係班濕9教練要求下跪
我地果班係入面因為完全唔服結果比人操體能到死
其他班d人係入面真係好似洗曬腦咁 結果一出camp全部打回原形
我諗更多其實係群體互相影響

有道歉 我哋都提早離營
因為個晚落大雨
幾個發高燒
當然啦 band3學校無人會理

演技訓練營不過好似而家轉左歷奇營，唔知有冇分別

其實d on9營係考你演技

仲有個啲on99人生課程
見啲人洗哂腦 仲要學費唔平
有冇人上過？

諗起真係想死
中學嗰個乜鳩民安營 5日4夜晚晚都係得5分鐘沖涼
男仔就3分鐘 遲一分鐘10下掌上壓 洗頭水都未捽完就夠鐘
日日都操到成隻狗咁
仲要講thank you sir yes sir yes madam
嗰陣覺得自己好似坐緊監

食完飯要幫老師揼骨
喊住同老師講自己錯乜錯乜

由細到大老師講乜都聽唔入耳
點洗佢哋都吹你唔脤
唔通打死你咩

話你嗰條友真係被洗腦洗得好徹底

好撚痴線⋯⋯
慶幸自己無去過

利申 無去到,唔鐘意參加呢種活動
當時叫啊媽寫紙話寧願自修都唔想去

不過班同學去完返來第一個星期真係好似撞邪咁好服從老師、上堂好專心
叫Good Morning的時候叫到全條走廊都聽到
又話會好好努力考好DSE
一個星期後 打回原型

我嗰間個個流哂眼淚wor

抗爭再出發
香港要獨立

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

即係life dynamic 課程咁

啲冇自專心既人先會受人影響咁做
我舊時去親呢啲呀sir都唔撚理我
因為我一定唔會接受冇理要求
冇飯食又點 我餓撚到入醫院邊個負責
咪鬥多命 睇下識撚個死先

有FD做咗一日就辭職
然後失業咗一排 搵到份一工少一半 要供樓 係咁比外父外母DIU 差D連條女都冇埋
好彩到最後佢搵到幾皮野一個月
真.有風骨

食唔哂佢d垃圾飯要百幾人圍住飯堂鴨仔跳

痴線你d組織能力簡直潮文級
睇完咁多句可以完全唔知你想講乜

你咁爆出嚟有咩益處呢

咁佢有冇打鳩d示威人先

文職唔使好似紀律部隊咁接受強制操練

我話油尖旺就真係油尖旺咩
你估班狗唔知有25咩
唯一益處咪就比你地班話入敵陣做狗會比人洗哂腦嘅撚屌講聲，十個黃絲入去都仲一兩個係堅持到嘅而堅持到嘅果個用處非常大

屌，勁記得逼我地唱校歌，然後行條唔知咩嘅山路

食飯又逼我地幫班老師揼骨

我嗰陣心諗食完飯就揼骨

唔怕打亂啲血氣循環

我記得佢！

冰可以溶咗你個腦

之後你比人當問題兒當 百厭仔
可能捉你見社工甚至精神科

我淨係去過畢業營

小學同中學都保良局，呢啲營我都入過兩次，仲有次follow up camp。
我一直都係，佢有佢9噏，我係度發吽豆。我仲要係leader 跟著夜晚播埋啲好感性嘅音樂，跟著呢樣個樣，又話生離死別乜乜乜乜
第一次入camp係小四，跟著佢係度講啲好感人肺腑嘅垃圾，我聽完係無感，冇反應，冇喊苦喊忽。啲教練真係有少少嬲啤我。。。因為我係leader，跟著啲同學係度喊，我就好冷靜咁坐係度個教練話，你哋仲細個，未經歷過生離死別，大起大跌，跟著又係度bababa 。 我心諗:其實我全部都經歷過。。。你做咩係度一竹篙打一船人
第二次入camp，係中四。我咩都唔記得，淨係記得凍冰冰叫我哋係磁磚地板訓晏覺。跟著仲叫呢啲係休息身上面得一件風褸仲要大棠10度訓地下。。。
一到夜晚發噏風，因為我之前已經入過一次，所以佢啲乜乜乜全部都聽過我哋2x班個啲人個個都有啲閱歷，跟著個個都好冷靜聽佢廢噏3x個啲喊到傻仔咁

其實入呢啲camp我都唔知為咩唔去會俾人杯，去完又on9，幾日都冇乜點訓，又燒聲，手腳又舊傷復發+整啲新傷

入完去頭幾個禮拜有啲效果既，之後好快打回原形
都係做下樣交下貨既姐
最慘有啲摺友本身乖到核爆咩錯都無犯過既入去比人鬧迫認錯心諗做錯左啲咩

我都有行過，咩瑩光棒有指示嘛個時小學生嚟，都未怕過

兄弟呀我真係由得佢噏阿sir一路話你哋班唔團結。團咩結，個個都各懷鬼胎，想對方死快啲添，咁就少一個競爭對手，仲團結喎佢一路講，我一路望住幅牆，望下風景，遊下雲

都係做戲俾啲教練睇交貨啫
利申去過

點鬼上身法？ any detail

佢地之後變成點